「行刺」、「遇刺」你點讀？

明明個刺字係同一個意思，
點解好多人行刺就讀次音，
但遇刺就讀食音？

再者，上網搵返，
其實食音係個錯讀音嚟⋯

連登仔應該撥亂反正！！

你用咩話講野㗎？

？？？

弒？

邊個會讀食音
你係咪智力發展唔健全

我就讀開刺但個次個fd就話讀刺
老師都話讀刺
到而家都唔知讀刺定讀刺

不嬲讀開刺

細個中一中史堂呀sir教
有一橫就讀次

無一橫就讀食

從來無聽過人讀食

其實佢入而cik3果個讀音同食真係差唔多

聽過新聞講過好多次遇食喎巴打們

多謝巴打證明係真係有人讀食音，
所以我先提出呢個問題。

係有人讀 食架
不過好兩個字黎

好似

弒讀食？

我聽親人讀都係甘迺迪遇食案。

粵語審音配詞字庫加漢典係各位正音正字撚既好朋友

200%
岩岩tvb互動新聞台 都係 讀遇「食」
講緊 美國有個議員 打棒球比人槍擊

有食客！

異讀字

話唔可以讀食個堆人可以收嗲

動詞讀食
名詞讀次嘛

仲有個啦音呢？
花剌子模

呢個係剌唔係刺
其實係讀啦定辣 我一直以為係後者

btw 遇「食」都未聽過既人幾多歲 唔好講讀書 新聞一定聽唔少

我真係o撚曬嘴上面仲有人問我智商幾多
所以我先dum個問題上嚟問，
點智原來咁多人放暑假！

我就係聽到頭先講呢單新聞所以咁問，
巴打知我心！

你做咩事 細個睇無線
旁白都係讀遇刺(食)身亡

到底向你post果條link 到你聽到個讀音係乜野

讀開行錫

你click 入去聽下佢點讀先再叫人收嗲啦

戇鳩仔有樣睇
行弒又當埋行刺

但係異讀係 "錫"
"食"究竟係聽錯定讀錯

弒 係讀 "試" 喎

食客信條

行配刺 遇配食，因為順口

啫係點？又“刺”又“刺”究竟邊個先係“刺”嘅正音

搵到篇咁嘢

行弒/遇弒係誤寫
都唔知邊撚個戇鳩

的確

古裝片好多都讀食

你睇清楚個音節先啦

食 (sik6) 係粵拼第六聲，傳統陽入聲。
「遇刺」、「行刺」同 ci3 次 唔同嘅讀音係 sik3，粵拼第三聲，傳統中入聲。
都唔同音。

即是「遇刺」、「行刺」讀音當唱出嚟，應該會係「mi fa」、「do fa」；數字讀音音階就係好似你講「二四」、「零四」咁。

如果讀「遇食」、「行食」，就好似唱「mi mi」、「do mi」咁（或讀數字「二二」、「零二」）。

你係大陸人講胡語？

25同36聲不嬲難分架啦，你估個個都音感好？要唔要睇下大學中文系死傷最慘既係邊科，咪就係聲韻學 加埋有配詞就容易有變調誤讀，話佢可以讀食係唔準確，但確實係有近似讀音，話聽都無聽過就係大錯特錯，點解唔可以叫佢地收嗲

向中大條link到
我聽完真係分唔到同個食字有乜分別

好明顯係聽得出同個食字個音有少少唔同
但我又講唔出個分別

唔係粵語9聲點解會玩死非母語既人
就係因為仄聲詞既25同36聲好撚難分
好多人都係靠狂讀精/靈個類辨分法試聲調加鳩估先拎到個pass咋

就算母語既人都難分上同去聲啦，語言學，IPA，聲韻，講音準既野真係睇天份架，分到就分到，分唔到你點講，講埋發音器官，講埋發音速度對方都唔會明。字既讀音相同，唔同既係個調，但未聽過個讀音就係衝出黎柒囉

利申 分唔到上去聲 入聲靠明個尾音唔可以長發先分到，好明白分唔到搞到讀得唔準確既係咩思想 根本修正唔到